\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Set Encoding
\usepackage[T1]{fontenc} % Enable cyrillic fonts
\usepackage{fontspec} % Using custom fonts (requires -xelatex flag)
\usepackage{graphicx} % For image insertions
\usepackage{float} % For positioning
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{fontspec}

\setmainfont[
  Ligatures=TeX,
  Extension=.otf,
  BoldFont=cmunbx,
  ItalicFont=cmunti,
  BoldItalicFont=cmunbi,
]{cmunrm}
\setsansfont[
  Ligatures=TeX,
  Extension=.otf,
  BoldFont=cmunsx,
  ItalicFont=cmunsi,
]{cmunss}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setlength{\parskip}{1em}

\title{Бот Dvango}
\subtitle{Системи інтелектуальної обробки природо-мовної інформації}
\author[Апраксін, Соколенко]{
    Апраксін Антон Романович
    \and\\
    Соколенко Дмитро Олександрович
}
\institute[ХНУРЕ]{ІТШІ-18-1}
\date{Харків 2021}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
    \frametitle{Вступ}
    Дана робота присвячена побудові чатботу, що відповідає на запитання користувача.
    % вслух
    % , які побудовані природною мовою

    \begin{itemize}
        \item Не може підтримувати діалог
        % вслух
        % Бот не підтримує діалог на побутові теми, тобто йому не можна написати ``Hello'' або ``How are you?''
        \item Дуже гарно відповідає на запитання
        % вслух
        %Але бот дуже гарно (як для бота) відповідає на запитання, що поставив користувач.
        \item Використовує нейронні мережі.
        % вслух
        % для нахождения ответа использует нейронные сети
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Актуальність}
    Ми живемо в епоху інформаційних технологій, які увійшли у життя кожного з нас. Кількість інформації зростає з кожним днем і знаходити відповіді на питання, що вас цікавлять стає складніше. З іншого ж боку, технології машинного навчання теж зростають так швидко, як ніяк раніше. І це призводить нас до концепту: використати сучасні технології для розв'язання сучасних проблем. Тобто ми можемо побудувати таку систему, що буде знаходити відповіді на питання, що нас цікавлять. І робити система це може інтерактивно, тобто у форматі чатботу, якому ви пишете повідомлення, яке містить питання і на яке бот якось змістовно відповідає.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Історія розвитку}
    Одним з перших віртуальних чатботів була програма ELIZA. В її основі лежить алгоритм, що перефразовував питання користувача, виділяючи в ньому незмінну частину. Бота можна було викрити за два запитання. Потім з'являлися більш сучасні та продвинуті моделі. З появою нейронних мереж потужність таких систем сильно зросла. Почали з'являтися системи, які можуть ввести в оману більше ніж 50\% журі. 

    Сьогодні віртуальних асистентів можна зустріти у більшості компаній. Вони допомагають користувачам вирішувати проблеми, що виникають на етапі користування системою.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Основні підходи до вирішення проблеми}
    Сьогодні існує багато алгоритмів, які допомагають будувати розумні системи з обробки природо-мовної інформації. Це ісистеми побудовані на простих алгоритмах, таких як наївний Байес або програма ELIZA. Але також існують сучасні нейромережі, в яких набагато більний потенціал. Архітектура сучаної нейромережі, що часто використовується –трансформер. Саме цю архітектуру ми використовували.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Відомі проекти}
    \begin{enumerate}
        \item ELIZA - перший більш-менш успішний проект
        \item PARRY - з'явився трохи пізніше ELIZA. Пародував параноїдального шизофреніка.
        \item CleverBot - пройшов 59\% тестів Тьюринга в 2011 році.
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Перспективи розвитку}
    Вирішити проблеми:

    - бот повільний;

    - при великому розмірі бази даних непрактично довго відповідає;

    - вибір теми по ключовим словам не обробляє деякі випадки.

    Можливі рішення:
    
    - використати іншу модель для пошуку відповіді;

    - покращити пошук по ключовим словам.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Висновки}

    \begin{itemize}
        \item У процесі виконання роботи ми розробили бота, який відповідає на запитання користувача.
        \item Галузь розвивається дуже швидко, тому треба підтримувати актуальність своїх знань.
    \end{itemize}
    
    % вслух
    % Є як академічний так і комерційний інтерес. Науковці бажають першими пройти успішно тест Тьринга, компанії намагаються як найбільше все автоматизувати, тому теж інвестують в цю галузь. Ми маємо підтримувати рівень актуальності своїх знань.
\end{frame}

\end{document}
